國安涵蓋範疇 自然連繫不同科目

《港區國安法》於六月刊憲生效，教育局局長楊潤雄昨回覆立法會議員書面質詢指，當局將更新課程，把國家安全教育納入現時推行《憲法》和《基本法》教育的框架內，並首度證實不同科目亦正檢視與考慮，將涉及國家安全不同範疇內容「自然連繫」至課程內。

楊潤雄回覆民建聯議員張國鈞書面質詢指，當局將於今學年提供課程文件或指引，在中小學階段通過各科及課堂內外的學習活動，全方位推展國家安全教育，小學階段着重培養學生建立國家觀念和國家安全意識；中學方面，初中階段闡明個人與國家關係，高中則重點理解人民福祉與國家關係等，掌握國家安全所涉的不同範疇。

他證實不同科目亦正檢視和考慮，將涉及國家安全不同範疇內容，自然連繫至課程內，強調國家安全教育並非只限於《港區國安法》條文內容，更應涵蓋國家安全的重要理念，其範疇不限於戰爭與衝突、主權與領土的角力，亦包括生態安全、金融安全、科技安全、資訊安全等，「都是國家安全體系中不可分割的一部分」。

本報日前報道，教育局下周一以「國家安全與我們日常生活」為題舉辦教師研討會，是國安立法後首次教師培訓，並把「總體國家安全觀」列為內容，涵蓋十二項國安範疇及四項「新型領域安全」。

因應《港區國安法》列入《基本法》附件三，楊潤雄指，學校須順應把國家安全教育，納入現時推行《憲法》和《基本法》教育的框架內。另外，所有在今年七月一日或之後加入政府，包括屬教育職系的公務員，均須宣誓或作出聲明擁護《基本法》、效忠特區和對特區政府負責，他稱政府正研究宣誓安排是否適用於資助學校的教師。

建議所有香港永久居民都要宣誓，唔係就取消中國國藉

所有物理現象必須符合国家安全

地理：
普天之下 莫非王土
率土之濱 莫非王臣
大夫不均 我從事獨賢

我讚成啊 冇中國藉既bno人直接轉bc

科學堂可以點教國安法

正常歸化程序係要宣誓

問題係香港人係97年無做歸化程序就話你係中共國國籍

講下中國科研航天又幾偉大

生物堂：你係黃皮膚，你就係中國人

地球係共產黨創造的 中國合法地將恐龍殺晒

三國演羲做得禁書

演義先啱，自膠

英文堂可以取消, 想勾結外國勢力?
地理 : 月球同地球都係中國既
CHEM : 食元素表啦
BIO：你係黃皮膚，你就係中國人
PHY :
數學 1,2,3,5,7,8,9,10